clase 5

Clase5.MiniLang.fst
@@ -33,13 +33,37 @@ let rec eval (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (lift ty) (decreases e) =
     if eval c then eval t else eval e
 
 (* Optimización sobre expresionse MiniLang: constant folding *)
-let constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) : Tot (expr ty) =
-  match e with
+let rec constant_fold (#ty:l_ty) (e : expr ty) 
+: Tot (expr ty) (decreases e) 
+= match e with
   | EAdd (EInt m) (EInt n) -> EInt (m + n)
+  | EAdd (EInt m) n -> EAdd (EInt m) (constant_fold n)
+  | EAdd m (EInt n) -> EAdd (constant_fold m) (EInt n)
+  | EAdd m n -> EAdd (constant_fold m) n
+
+  | EEq (EInt m) (EInt n) -> (EBool (m = n))
+  | EEq (EInt m) n -> (EEq (EInt m) (constant_fold n))
+  | EEq m (EInt n) -> (EEq (constant_fold m) (EInt n))
+  | EEq m n -> EEq (constant_fold m) n
+
+  | EIf (EBool true) t e -> t
+  | EIf (EBool false) t e -> e
+  | EIf c t e -> EIf (constant_fold c) t e
+
   | _ -> e (* Completar con más casos. *)
 
 (* Correctitud de la optimización de constant folding *)
-let constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
-  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e))
-=
-  ()
+let rec constant_fold_ok (#ty:l_ty) (e : expr ty)
+  : Lemma (ensures eval e == eval (constant_fold e)) (decreases e)
+= match e with
+  | EAdd (EInt m) n -> constant_fold_ok n
+  | EAdd m (EInt n) -> constant_fold_ok m
+  | EAdd m n -> constant_fold_ok m
+
+  | EEq (EInt m) n -> constant_fold_ok n
+  | EEq m (EInt n) -> constant_fold_ok m
+  | EEq m n -> constant_fold_ok m
+
+  | EIf c t e -> constant_fold_ok c
+
+  | _ -> () (* Completar con más casos. *)
